# Задача про муравья 

### Условие

На бесконечной координатной сетке находится муравей. 
Муравей может перемещатся на 1 клетку вверх (x,y+1), вниз (x,y-1), влево (x-1,y), вправо (x+1,y), 
по одной клетке за шаг. Клетки, в которых сумма цифр в координате X плюс сумма цифр в координате Y 
больше чем 25 недоступны муравью. 
Например, клетка с координатами (59, 79) недоступна, т.к. 5+9+7+9=30, что больше 25. 
Сколько клеток может посетить муравей если его начальная позиция (1000,1000), (включая начальную клетку).

Прислать ответ и решение в виде числа клеток и исходного текста программы на языке Python решающей задачу.


### Пояснение к решению задачи

Исходя из заданных условий очевидно, что координаты (1000,1000) ограничивают область возможного 
движения муравья, отрезая II, III и IV полуплоскости относительно начальной координаты. 
Т.к. при негативном смещении по любой из координат получим (x,999) или (999,y) вне зависимости
от значения второй координаты, сумма цифр уже не удовлетворяет условию доступности клетки 
9+9+9+(x|y)=27+(x|y) > 25.

Наибольшее смещение по одной из координатных осей муравей сможет совершить только зафиксировав
вторую на начальном значении 1000, т.к. таким образом получается достичь минимального значения 
сумм чисел по этой координате 1+0+0+0 = 1.

Тогда, максимальные координаты по каждой из осей, до которых сможет пройти муравей, будут
(1698, 1000) и (1000, 1698) соответственно.

---

Следовательно, теперь имеем 4 границы которые муравей пересечь не сможет: 
(x,999) и (x,1699), (999,y) и (1699,y). Они, можно сказать, формирует игровое поле.

Эти знания пригодятся для оптимизации решения.


## Решение

Можно переформулировать вопрос задачи так: "Сколько клеток сможет "закрасить" муравей если..."

На мой взгляд наиболее универсальное и правильное решение будет организовано следующе:

- Создадим список `cells_to_check`, в него будем помещать клетки, которые доступны муравью 
для посещения и в которых он ещё не был прежде
- Поместим в этот список начальную клетку (1000,1000)
- Пока список `cells_to_check` не опустеет выполняем следующие действия
  - Извлекаем из списка последнюю добавленную клетку методом `.pop()`
  - Помечаем ее как покрашенную/посещенную.
  - Инкриминируем счетчик посещенных клеток `count_colored_cache` на 1
  - Получаем 4 соседние клетки к текущей (сверху, снизу, слева и справа)
  - Для каждой из них:
    - Проверяем доступна ли эта клетка муравью, и не был ли в ней уже муравей (не окрашена ли она)
    - Если условие выполняется, добавляем ее в список `cells_to_check`
    - Если нет - пропускаем
- Когда список `cells_to_check` опустел, выводим подсчитанное значение на экран `count_colored_cache`

---

Для оптимизации памяти программы ограничен поле доступное муравью вышеупомянутыми границами:
(x,999) и (x,1699), (999,y), (1699,y)


# Ответ: 148848


# Запуск программы

```shell
cd ./ant_task
python3 main.py
```

---

P.S.:

На такое решение вдохновлен воспоминаниями о том, [как себя ведет слизевик](https://youtu.be/RVe94qa1ar4?t=32) во время поисков
пищи в окружающей местности.